摩佬持續開火：鬧完歐洲足協再鬧英超

曼聯教練摩連奴連連開炮，他先是批評歐洲足協的冬季賽程安排，又抱怨英超從來不給曼聯多一天休息的照顧。

曼聯抵達烏克蘭，備戰歐霸盃A組的第6輪比賽，昨晚球員們在場地上訓練後，均對草坪條件感到擔憂，比連特還對隊友稱，場地「硬得像石頭」。因為天氣寒冷（週三晚7點時，當地氣溫為零下二度），草坪上出現了冰。摩帥難免會為球員受傷可能性增加而擔憂，他把矛頭指向了歐洲足協。

「場地非常硬，非常滑，」摩帥說，「我想歐洲足協知道場地情況，所有人都知道，在12月份，烏克蘭和東歐的場地情況會更困難。」

「如果歐洲足協真的在乎，他們就該改變賽程，不讓這比賽在12月份打。如果安排到第5輪，那是11月，而不是12月……這就是問題所在。」

「酒店很好，球場很好，草地好差。天氣非常冷，工作人員已經盡力了，他們試圖給草坪加溫，但太困難了，人不可能總創造出奇蹟。希望一切都別出問題。」

此次往返作客，曼聯要飛3000多英里的距離(單程大約飛4小時，往返為8小時左右)，球員勢必比較疲勞，摩連奴「順帶」著批評了英超的賽程安排，他稱，英超聯盟從來就不考慮把曼聯的比賽安排到週一，讓他們多休息一天。

往返要飛8小時，週四踢完歐霸盃週日又打英超

「從來就不給我們安排週一的聯賽，以便多一天休息和準備，」摩帥說，「從賽季初，我們就把歐霸盃當成重要賽事，但面對的情況卻很睏難，因為我們要在週四打吡賽，然後週日又踢英超。」

摩帥過去在英超執教車路士時，也曾多次抱怨，稱意甲、西甲都會針對性安排賽程，為本國球隊征戰歐冠盃創造便利條件，但英超在這方面卻非常死板，從不照顧自己的球隊。

談到備戰，摩帥表示，最重要的總是「下一場」。「今天我說最重要的比賽是歐霸盃，比賽後，最重要的比賽將會是英超。」

「因為多線作戰，歐霸盃並不容易踢，我們想爭取奪冠，想進入淘汰賽，儘可能的走遠，而第一步，就是從一個非常困難的小組中出線。」

延伸閱讀：摩連奴：歐霸盃冠軍毫無意義

究竟世界係逼害緊最聯定係daddy?

全世界逼害摩佬

延伸閱讀：摩連奴：歐霸盃冠軍毫無意義

此post已完

無埋歐霸，摩佬又要執包袱啦

有聯賽杯

全世界都要作客最聯

拎左社區盾啦，曼迷仲咁多要求

車路士 利物浦表示沒有問題

真係賴地硬

你踢到歐聯咪無哂呢d問題

仲要未開波已經戴定頭盔

全世界都有鬼迫害